「六四」29周年 44張照片定格歷史瞬間

今年6月4日是「六四」事件29周年，1989年的6月4日，成為許多人心中永遠銘記的日子。這一天，中共出動30萬戒嚴部隊在北京天安門廣場及附近地區，用機槍和坦克，武力鎮壓和平請願的學生和市民，發動了一場震驚中外的血腥大屠殺，而中共至今仍在掩蓋這場罪惡。

事件起因於1989年4月15日，中共前總書記胡耀邦猝逝，大陸民眾開始自發在天安門廣場舉行悼念活動，進而發展成為要求「新聞自由」、「解決貪腐通脹失業」等訴求的大規模請願。據說，當時有多達一百萬人聚集在天安門廣場。

以時任中共中央總書記趙紫陽為首的溫和派，希望與民眾對話和解，但以中共元老鄧小平為首的強硬派決定以武力鎮壓。最終在6月4日凌晨，中共軍隊控制天安門廣場並實施武力清場，大批手無寸鐵的學生和民眾被殺。這也是中共在和平時期，對大陸民眾上演的一場駭人聽聞的血腥大屠殺。

六四事件導致趙紫陽被免去所有職務，而支持鎮壓學生的上海市委書記江澤民，藉機爬上了中共權力頂峰，成為中共第三代領導人。

據BBC2017年12月報導，英國最新解密的文檔顯示，「六四」事件中，中共軍方殺害了至少10000人。

該數字由時任英國駐華大使阿蘭•唐納德（Alan Donald），通過一名中共國務委員的朋友獲得，之後通過一條秘密的外交電纜傳回英國。

這份電報是在1989年6月5日後發出的，唐納德在電報中寫道：「學生獲知他們有一小時的時間離開廣場，但是五分鐘後，裝甲輸送車就開始攻擊學生。」

「學生們手挽着手，但是遭到了士兵的掃殺。裝甲車多次碾過學生的身體，如同做『餅』一般，殘骸則被推土機捲走了。屍體此後被焚化，（骨灰）從下水道被沖走。」

以下是六四事件中留下的一些珍貴歷史照片，成為那段歷史永遠的見證。但目前為止，「六四」事件的內幕以及此類照片，仍然遭到中共封殺。

1989年4月15日至6月4日期間，北京各大學學生和民眾，在天安門廣場請願，要求新聞輿論自由、懲治貪污腐敗行為。有民眾呼籲要中共老人鄧小平下台。(CATHERINE HENRIETTE/AFP/Getty Images )

六四事件期間，學生、民眾和士兵在中共的挑動下，形成對立。(AFP/Getty Images)

中共派遣軍隊進駐北京，途中遭民眾攔截。(CATHERINE HENRIETTE/AFP/Getty Images )

民眾和士兵們都聚集在天安門廣場上。(CATHERINE HENRIETTE/AFP/Getty Images )

一輛推土機上坐着幾位民眾在廣場上遊行。(CATHERINE HENRIETTE/AFP/Getty Images )

一輛公交車攔截在路面，以阻止軍隊進入北京。(CATHERINE HENRIETTE/AFP/Getty Images )

民眾圍住要進駐北京的軍隊。(CATHERINE HENRIETTE/AFP/Getty Images )

一些學生身著寫有自由字樣衣服，在廣場上絕食抗議。(CATHERINE HENRIETTE/AFP/Getty Images )

最後一批有良知既中國人

其實可以咁講

29年前既人民點解咁夠薑？
之後點解無人再敢搞？
有冇人答到

請參考當年緬甸軍政府嘅做法

今晚去維園科水就會有專人回答你

大陸人最後覺醒機會

因為支共係星星之火個陣已經收佢皮

換轉今時今日搞，3月已經拉哂班人

終於有人認真講六四

而家搞可能唔洗十日就幾萬人消失左都似

今 晚 尖 沙 咀 有 六 四 晚 會

LIHKG @ Android

英國解密外交檔案 證實天安門武力鎮壓逾萬人死亡 《香港01》今日刊載隨即被刪

好可惜 唔成功

Pish